政府宣布推出緊急蒙面法！

最新情況：全國22省市確診最少542宗，17宗死亡；國外確診6宗。

新型冠狀病毒引發的肺炎疫情在全中國多省大爆發。至晚上已有逾半內地省市已經出現確診病例。武漢當局今晚宣佈，即日起進出當地的人及車輛，都要嚴格篩查檢測，防止疫情輸出擴散風險。當局更宣稱，檢查將會「不漏一車、不漏一人」。

面對疫情持續擴散，22日晚上武漢市更宣佈實施「緊急蒙面法」。市政府發佈通告，武漢公共場所實施佩戴口罩，各公共場所經營者應當要求進入其場所的顧客佩戴口罩後方可進入其經營的公共場所，並在場所入口處設置醒目、清晰的佩戴口罩的提示；對未佩戴口罩進入場所者應當予以勸阻，對不聽勸阻的人員，由各相關主管部門按照各自職責依法處理。構成違反治安管理行為的，由公安機關依法予以處罰；構成犯罪的，依法追究刑事責任。

香港政府wtf